[唔識用excel] 點樣可以比user淨係用button去edit cells value

是咁的，小弟整左張excel用嚟幫自己計錢
咁我張excel張幾個check box同button
check box Plan A
check box Plan B
Button Confirm
咁我幫button_Confirm寫左個vba，揀完plan會將個價錢顯示cells A1到
即係咁
Plan A check -> Confirm -> A1=100
Plan A check, Plan B check -> Confirm -> A1 = 150
而家我想user淨係可以㩒啲check box同button，但唔比佢地手動改cell A1嘅value，可以點樣做

我試過protect sheet
但係會令user連button都㩒唔到

唔熟 VBA
不過可唔可以 cell onchange recalculate?
同埋好似可以淨係 protect cell

應該唔使vba都做到
我一protect cell 我就連個confirm button都㩒唔到
我一㩒佢就會提我唔準edit啲locked cell

push

分worksheet做得唔得

1999

Plan A Check x Plan A Value = A1
1 x 100 = 100
0 x 100 = 0

我有冇理解錯

ummm 價錢個part我handle到
plan A 100蚊, plan B 蚊
㨂完1個或者揀晒2個 -> confirm -> cell A出價錢

我係想user一定要靠tick個check box同㩒confirm button嚟出價錢
唔想比user係cell A1手動輸入價錢
唔知大家有無方法

值得一試不過我成版vba好似要重新寫過
你意思係咪original張worksheet繼續keep住，但output value落新worksheet，然後新worksheet淨係比人edit value through vba咁樣？

Yes

我意思係用 1 同 0 去做 confirm
如果你要check box係做到 不過唔記得左

類似呢個

佢嘅建議方法係咪叫我hidden左個linked cell

hide column 咪得

但係我要show出嚟比user知道自己揀左個plan加埋係幾錢

Hidden左個cell A1 user未睇唔到自己揀plan A plan B加埋幾錢

咩啊… hide True/False 個column 咋喎？

其實你會唔會影張相出黎睇，咁會易啲理解同討論?

Protect sheet 有得較lock咩item

點解唔Protect淨返佢可以改個幾格

樓主唔係話佢唔可以specific protect一兩格咩

可以指定 protect 某幾粒cell

我睇#1 搵唔到有咁嘅要求

protect sheet之後一個個cell unlock